%@Titre: Centres étrangers -- 2003
On considère qu'une boule de pétanque a pour volume 196~cm$^3$ et que son rayon est le double de celui du cochonnet.
\begin{myenumerate}
\item Quel est le rapport de réduction des rayons (donner une écriture fractionnaire ou décimale )?
\item En déduire le volume du cochonnet.
\end{myenumerate}